【爆post速度gogogo】低調置業討論區(121)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

lm先去訓

Cls
Lm

10個鐘爆post

仆街唔夠12小時就爆左
LM

LM 先
叮噹呢

LM

租緊樓等樓爆既留名

樓爆快D 定推呢個post 速度快D?

留名，感謝

實情係 10 小時 15 分左右就爆左一個

極速爆post就係樓爆先兆

租樓日日賺

新post留名

爆到黐咗

lm

樓爆 啪啪啪！

唔知點答

爆啦爆啦

已放棄追post留名

沖個涼就爆左

美股企穩

準備直插

唔可以 股市穩，樓市先穩

[member] 118
[/member lm

強貼留名

各位巴打點睇沙田河畔花園同翠華花園細單位，280呎約468萬
首次置業買嚟主要喺放租，自己會跟返呀媽住公屋。
自己月入22K，呀媽做擔保人(19K)，做7成按30年
因為喺呀媽儲落嘅辛苦錢，所以想參考多啲唔
同意見

休息是為了走更長遠的路

放租要5成首期

公屋成員如果買左樓 就要刪除戶籍
否則會變左富戶 會被收回公屋

仲有，如果刪左戶籍唔夠人數，會被要求搬細啲既公屋

只可以微調

河畔出名好多, 多數外區人識河畔而唔識翠華, 其實兩個盤都係四叔 , 買來放租就河畔啦

哇 駛唔駛咁快爆
淨係追post都追唔切
你地回覆前都唔知有無睇post

有住時差咁樣一邊覆一邊追

Thanks your advice

哇追到LIVE

新人留名

大家鋪木紋磚時， 玄關位會唔會用另外既玄關地磚， 避免木紋直衝門口？

點解要咁呢? 風水問題?

係呀

new post lm
實在太快啦
出去做d野就爆post

無

正呀，可唔可以透露下呢個料錢做幾尺樓？

Okok 非常值得參考

有興趣O既自己去行一轉啦

咁快又爆

唔該咁多位巴絲先，公屋嗰邊會除我名，問多問供剩按揭5成先放租咁有冇問題，因為一開始問經紀佢就已經話可以放租

舊居冷氣我都係pan記，新居本身有，三菱，話說間屋對流風好好，都未開過

樓價UPDATES：怕愈遲買愈貴 買家急急腳入市 (21:00)

【東網專訊】市場預期樓價今年續升，故不少買家於農曆新年假期後即趕快入市。有外區首置客斥1,070萬元購入西南九龍浪澄灣兩房戶，實用呎價逼近1.95萬元創屋苑同類單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●樓市氣氛持續高漲，市區單幢樓單位不乏買家承接。北角英皇道406至408號康威大廈低層F室，實用面積330方呎，兩房間隔，座向北面望街景，獲區外上車客以520萬元承接，實用呎價15,758元。據了解，原業主於2002年8月購入上址作自住用途，當時作價100萬元，持貨16年帳面獲利420萬元。

●換樓客斥1,150萬元購入北角富澤花園富威閣高層B室，該單位實用面積652方呎，屬三房間隔，座向西面望少海景，實用呎價17,638元。

●鰂魚涌康山花園9座低層G室，實用面積592方呎，三房間隔，減價20萬元，獲綠表客以約680萬元承接，實用呎價11,486元。

●鰂魚涌匯豪峰高層B室，實用面積685方呎，三房間隔，以1,368萬元沽，實用呎價19,971元。

●鰂魚涌太明樓低層A室，實用面積408方呎，兩房間隔，以570萬元成交，實用呎價13,971元。

●北角寶馬山花園第1座中層B室，實用面積830方呎，三房間隔，望尖東全海景，以1,698萬元成交，實用呎價20,458元。

●北角雲景台高層K室，實用面積1,065方呎，三房間隔，望開揚會展煙花遠海景，以2,350萬元連車位售出，實用呎價22,066元。

●銅鑼灣道莊苑低層B室，實用面積413方呎，兩房間隔，以806萬元成交，實用呎價19,516元。

●跑馬地樂天峰中層A室，實用面積1,281方呎，三房一套間隔，以5,200萬元易手，實用呎價40,593元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●首置客睇樓1次，即在零議價下斥資1,070萬元購入西南九龍浪澄灣8座低層C室，單位屬兩房間隔，向東北望開揚市景，實用面積約549方呎，實用呎價約19,490元創同類新高。原業主於2013年11月以約636.6萬元購入上述單位，期內升值近68.1%。

●牛頭角淘大花園2月份至今暫錄約9宗成交，平均實用呎價約17,158元。新近N座中層4室，實用面積約368方呎，為兩房間隔，以一口價600萬元售出，實用呎價約16,304元。屋苑現有約80個買賣盤，叫價由478萬至770萬元。

●慈雲山慈愛苑A座中層9室，實用面積645方呎，兩房間隔，原業主開價638萬元，放盤約4個月，獲綠表客以554萬元居二市場價承接，實用呎價8,589元。

●奧運站維港灣2座高層D室，實用面積667方呎，原則三房套房，改為兩房間隔，原開價約1,500萬元，減價至1,408萬元易手，實用呎價16,184元。

●將軍澳新寶城2座高層E室，實用面積434方呎，兩房間隔，同區上車客斥資675萬元承接，實用呎價15,553元。

●將軍澳帝景灣6座頂層單號室，實用面積1,148方呎，四房間隔，以6.2萬元租出，實用呎租54元。

●長沙灣宇晴軒7座中層B室，實用面積554方呎，三房間隔，望遠海景，以2.39萬元租出，實用呎租43元。

●長沙灣碧海藍天1座高層B室，實用面積497方呎，兩房間隔，原叫租2萬元，經商議後調減1,000元，以約1.9萬元租出，實用呎租38.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●大埔嵐山迷你戶租盤一向搶手，屋苑7座中層D室，實用面積196方呎，以開放式間隔，獲租客以8,800元承租，實用呎價44.9元。新租客為單身人士，見單位價錢合理，間隔合用，即把握機會租入單位。

●新屯門中心6座高層E室，實用面積597方呎，屬三房兩廳間隔。新買家鍾情該區鄰近家人，而且單位屬高層三房戶，故以638萬元購入作換樓之用，實用呎價約10,687元。

●青衣灝景灣10座低層E室，實用面積684方呎，三房套房間隔，以1,035萬元成交，實用呎價15,132元。

●元朗尚悅11座中層K室，實用面積743方呎，三房套房間隔，三年SSD期滿鬆綁，即以755萬元沽出，實用呎價10,162元，原業主持貨三年帳面獲利68萬元，單位升值約10%。

●屯門豐景園4座中層5室，實用面積341方呎，兩房間隔，原開價450萬元，經議價後微減約6萬，以444萬元交吉成交，實用呎價13,021元。

●馬鞍山迎海三期迎海．星灣御23座低層B室，實用面積564方呎，兩房間隔，以880萬元易手，實用呎價15,603元。

●元朗溱柏1座低層D室，實用面積956方呎三房戶，原開價950萬元，終成功在零議價下獲首置客承接，實用呎價9,937元。原業主持貨3年，SSD鬆綁即轉手，帳面獲利109.6萬元，單位升值約13%。

●葵涌恒景花園高層G室，三房間隔，實用面積520方呎，原叫價850萬元，終以798萬元易手，創屋苑新高，實用呎價15,346元。

●火炭御龍山10座中層C室，實用面積776方呎，三房間隔，以2.8萬元租出，實用呎租36.1元。

●大圍名城二期盛薈3座高層NB室，實用面積958方呎，四房間隔，以1,488萬元易手，實用呎價15,532元。
─ ─ ─ ─ ─ ─

新盤UPDATES：兩大樓盤最快下月登場 (20:43)

【東網專訊】兩大新盤最快下月登場。會德豐地產旗下將軍澳日出康城第5期正式命名為MALIBU，並已獲批預售樓花同意書，擬下月開售，另嘉華國際(00173)大埔白石角項目同樣最快下月開售。

●新盤混戰：日出康城5期MALIBU獲批預售樓花
狗年大型新盤開售潮快將啟動。會德豐地產常務董事黃光耀表示，旗下將軍澳日出康城第5期正式命名為MALIBU，屬旗下日出康城O’EAST首個項目，已剛獲批預售樓花同意書，將加快部署推售。
他指出，項目名稱源自美國著名滑浪城市，希望將加州美麗環境帶來日出康城，項目提供1,600伙，間隔一房至四房。

●新盤混戰：日出康城5期MALIBU擬下月開售
會德豐地產常務董事黃光耀表示，旗下將軍澳日出康城MALIBU，樓書準備工作已屆最後階段，爭取月底財政預算案公布前上載樓書，短期內開放示範單位。項目將分階段推售，希望3月內可開售。
他認為，股市於新春後已回穩，估計今年首季樓市表現將會不俗，今年樓價仍然可看好，料升8%至10%。市區單位剛性需求大，項目佔約60%單位為兩房戶，約10%為一房細單位，加上不少單位可享海景，料可切合市場需求。售價參考同區新盤及O'South項目做價。
對於海航集團早前售出啟德土地，當被問及會否有興趣購買該集團仍持有區內兩幅地皮，他透露，公司於區內亦有發展項目，對該集團持有該區土地亦有興趣研究。

●嘉華：大埔白石角項目最快下月開售
嘉華國際(00173)總經理(香港地產)溫偉明指出，去年由集團負責銷售的項目銷售額近100億港元，而大埔白石角項目最快下月開售。
他稱，白石角項目預計市值數十至一百億元，單位將分批推售，售價將參考大埔及上水區二手住宅，以及馬鞍山區一手住宅。項目戶型由開放式至四房，其中兩房或以下單位超過60%，而開放式單位實用面積約200方呎，示範單位將包涵蓋開放式至四房戶。至於啟德項目最快第2季末申請預售樓花同意書。
他表示，集團貨尾單位主要為大單位，其中元朗朗屏8號尚餘32伙大單位，而啟德嘉匯尚餘20多伙四房大單位。
對於增加土地供應方案，他認為各個方法都較填海困難，相信填海機會較大。他預計今年整體樓市升5%，而中小型單位升幅將收窄，大單位則有上升空間。

●新盤混戰：藍塘傲推出新春優惠最高3.88萬元
據一手銷售資訊網資料，帝國集團及麗新發展(00488)的將軍澳藍塘傲修訂價單，新增「金狗迎春賀年利是」優惠，買方凡於2018年2月25日至2018年4月30日期間，選購指定單位，可從樓價額外扣減18,800元至38,800元。

●愛炫美狗年速沽約12伙 四房戶加價5%
新盤交投活躍。長實集團(01113)旗下荃灣海之戀‧愛炫美今日(2月21日)再連沽2伙，同屬1座B室四房大宅，實用呎價約1.8萬元。項目踏入狗年以來已速沽約12伙。
長實地產投資董事郭子威表示，因應項目銷情加快，公司決定加快加價，其中1座9樓B室四房戶，價單售價由2,562.3萬上調至2,690.4萬元，實用呎價由22,223調升至23,334元，加幅約5%。他強調，項目尚餘其他單位亦部署短期落實加價，個別加幅料逾10%。

屋企估價又升左9萬

【新界成交】迎海2房800萬 4年業主賺三球

世紀21蔡蓓表示，馬鞍山迎海1期成交，單位為20座中層D室，實用面積496平方呎，2房2廳間隔，座向東南享內園景，以800萬元成交，實用面積呎價16,129元。原業主於2014年2月購入上址，當時作價502萬元，持貨4年至今沽售，賬面獲利298萬元，單位期內升值約59%。

各位巴打知唔知要係成交日前幾多日上律師樓簽野？應該話成交日前幾多日銀行一定要出多offer俾我？諗住開始追銀行

新屋裝修緊 問下電器
因為想改open kitchen
見好多人都推介富士皇fujioh 抽油煙機
有冇用家俾下comment??
諗住買SLM 900V 吸力又夠唔夠？？
或者有冇推介

之前我律師話預10個工作天比佢,咁我就早2星期前去銀行簽野
最好問定你律師再預多少少時間追銀行比OFFER

成交日前早1星期內，最少4日，比時間律師樓要預備文件，所以最好成交前1星期比到offer

咁會時間鬆動啲

巴打幾時成交

3月25

唔夠一個月，巴打好快d 追

你簽左銀行仲要出信俾律師樓

如果經MC仲要預多兩個禮拜，最好下個禮拜簽到銀行份按揭文件

好難追POST

尋晚冇睇一陣，今朝已經有8版

阿Lam

我要經mc
我簽完個offer仲要等mc果邊？
mc唔係已經批左架喇咩？

都係唔太明
即係我先追銀行出offer letter俾我簽？
然後簽完上mc等出facility letter?
跟住銀行再出信叫律師樓預備文件？
係唔係咁？

快d 問一問銀行mc 批左未。 final offer 有未

留明

複木地板花冇得點刨，原木地板先得，貴好多

如果budget剛夠
但無樓睇 租左俾租客 5月交吉
咁仲買唔買得過
要黎自主

㩒低啲咪搏得過，如果預全爆裝修，係搏一樣冇漏水

廿年磚都爆啦花啦

我女人試過係巴士漏低個ipadmini盒（入面只有一個插蘇同一條線）同兩支洗手液，啲仆街都要攞左去，真係好撚仆街。

個agent話睇二手樓 漏水唔係重點
漏水難免 好似人老機器壞
點好

換aa

唔係佢住，佢只係想開單

二手都唔一定漏
佢咁講包左底，有漏你吹佢唔漲

漏水係會煩到你寧願賣樓走人

巴打你幾時成交
而家好驚
頭先打去問啲AA都未返工

問銀行AA? 地產AA 幫唔到你喎

banker先岩

連租約買得5成按
定係5月交吉果陣約滿？

你O岩

AA 你都好信

呢樣真

呢班人玩icon 玩得咁開心

留名睇今晚前玩icon玩到1001

樓價UPDATES：購買力再現 租務市場起動 (14:56)

【東網專訊】農曆新年假期過後樓市再現購買力，奧運站帝峰．皇殿錄本月首宗成交，一個四房雙套房單位以3,280萬元沽出。租務市場亦再次起動，天水圍嘉湖山莊兩房單位，以月租1.1萬元租出。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●鰂魚涌太古城天山閣低層C室，實用面積689方呎，三房間隔，望部分海景，以1,170萬元交吉易手，實用呎價16,981元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站帝峰．皇殿錄本月首宗成交，屋苑8座低層A室，實用面積1,278方呎，四房雙套房間隔，原開價3,300萬元，減價20萬元，以3,280萬元沽出，實用呎價25,665元。

●長沙灣ONE MADISON低層B室，實用面積246方呎，一房間隔，以458萬元成交，實用呎價18,618元。

●奧運站柏景灣8座中層E室，實用面積449方呎，兩房間隔，原叫租2.4萬元，經議價後減價1,500元或約6.3%，以2.25萬元租出，實用呎租50元。

●將軍澳南豐廣場5座中層A室，實用面積659方呎，三房間隔，以2.2萬元租出，實用呎租33.4元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊美湖居3座中層E室，實用面積441方呎，兩房間隔，獲租客以月租1.1萬元承租，實用呎租25元。

●火炭銀禧花園5座高層F室，實用面積498方呎，兩房間隔，以月租17,300元租出，實用呎租34.7元。

●東涌裕東苑E座中高層16室，實用面積639方呎，三房間隔，居屋第二市場以428萬元成交，實用呎價6,698元，屬市價。

●馬鞍山觀瀾雅軒2座低層C室，實用面積933方呎，三房間隔，望海景。原叫價1,250萬元，及後減價117萬元或逾9%，以1,133萬元易手，實用呎價12,144元。

●元朗四季豪園單號屋，實用面積907方呎，三房間隔，連424方呎花園及491方呎天台，成交價1,098萬元，實用呎價12,106元。

●沙田九肚山南莊苑剛雙號屋，實用面積1,947方呎，以6.1萬元租出，實用呎租31.3元。

新人留名

俾地產AA插左旗係咪冇得救 冇得再搵**
定係有啲細行仲得

[Member]各位師兄點睇深井地段同珀麗灣呀, 兩邊差唔多價而家心大心細 [/Member]

計交通肯定深井好啲，柏麗灣陸路單層巴士好疏班次，我去過，除非call 的士，水路船好早收工

深井有巴士小巴，出到荃灣有港鐵，方便好多

計環境就柏麗灣好，屋都靚啲，自成一閣，就唔知飛機聲嘈唔嘈?記憶中就唔係好嘈，唔肯定

要交通方便返工就深井，價錢我就唔知

利申: 曾諗過買柏麗灣、唔使返工，最後都係唔諗，生活配套唔足夠

間屋租唔出 仲有咩可以做到 大西北 搵晒大地產鋪

新年後應該呢排會好小小...

有冇人睇過屋先?

搵祥記？

新年前後，係差少少，忍耐一下

係，得一間超市，生活用品靠晒佢

出入荃灣碼頭航班，仲有冇？
將來荃灣西站樓盤同商店入伙後，會好d

好似cut到一日2班?

有，好早收工嘅，尾班船夜晚7:00定7:30之類

返工如果不定時收工咪諗，夜晚凈係的士，如果固定返中環準時收工又唔多約朋友嘅，ok

見好多鬼佬住柏麗灣，自住OK投資收租勿搞，好多租客捱完死約即閃

減價一成，租樓日日賺

真係無人租咪SET低少少
凶宅都有人租,係差在咩價錢

柏麗灣同深井，要返工我睇法都係深井，後生由其是，點都有社交，境好唔可以取代返工交通

如果真覺得想住柏麗灣，寧願買深井租比人自己租柏麗灣，死約捱完頂唔順咪閃

其實青衣地鐵站有巴士入去
開到1點都仲有車

我去嗰時嗰啲單層巴士班次好疏，幾年前去過幾次喺船嗰間酒店食自助餐/睇樓/食泰國菜

記憶中等半個鐘一班，人多下架，係大概8-900pm由柏麗灣走,

我諗睇時段同架次
同埋可能而家improve 左
同埋第一點就係我唔知佢班次準唔準時
assume 佢係準時O既話
咁跟返呢個班次表O既又可以接受到

我諗實測穩陣，柏麗灣隔離好多村屋，都係搭單層巴士，同一時間上車載唔晒

終於有內容睇

巴打你幾時交文件架？有冇搵**
我仲等緊

同意，實測最好

滴必檔以前用過油窗框邊滲水，頂到吓，不過油裡面，外面唔肯定

好多post牙 追到頭痛

好耐無入去柏麗灣了，應該仲有條巴士線去葵芳。不過當愉景灣開始用雙層，佢繼續全單層，仲唔係最大嗰隻，上到車都可能要企足全程。

下個POST 你開

豪裝？？
點解唔沙一？？

我唔識呀 驚搞7 你地開啦

香港同大陸買差幾遠？20%?

二手成交：黃埔花園388呎單位賣720萬破頂 (18:29)

【東網專訊】藍籌屋苑再錄新高價成交。利嘉閣余美寶稱，紅磡黃埔花園狗年已錄得買賣，屋苑2期16座高層C室，實用面積388方呎，原則兩房間隔，以720萬元獲承接，創同類新高價，實用呎價18,557元，呎價創屋苑兩房戶新高。原業主2010年10月以330萬元購入，持貨不足8年，帳面賺約390萬元。

康麗園法院令無契單位413萬售出 低市價三成 (18:08)

【東網專訊】另類物業亦受到追棒。忠誠拍賣今日售出觀塘康麗園D座低層6室連同一個車位，屬法院令無契物業，實用面積約425方呎，開價308萬元，獲7組買家競投，最終以413萬元售出，實用呎價約9,718元，較開價搶高34%。單位網上銀行估值約437萬至504萬元，而屋苑車位最近成交價約70萬至80萬元，故是次成交價較市價低約一成半至三成。

新盤混戰：NAPA洋房3592萬沽 呎價逾1.76萬 (17:56)

【東網專訊】會德豐地產旗下屯門NAPA，自2月初開放項目會所及示範洋房予特選客戶參觀後，剛透過招標成功售出C28號獨立洋房，洋房實用面積為2,040方呎，連876方呎花園、585方呎天台及53方呎梯屋，售價3,592.5萬元，呎價17,610元。

好抵

幫你集氣呀嘛

富榮花園車位賣178萬 料貴絕全港居屋 (19:20)

【東網專訊】車位再錄高價買賣。旺角富榮花園地下單號車位，以178萬元登記售出，料創居屋車位價新高，原業主2016年底以150萬元購入，帳面賺28萬元離場。
─ ─ ─ ─ ─ ─

巴打你係咪唔洗經hkmc?
我都係1號交文件
3月尾就成交
聽日再打電話去問下

求問咩係ssd
google過但佢顯示係印花稅
個agent同我講連ssd 6月20號到期
求解

持有未夠3年會多d稅，即係6月20夠3年，賣家唔使比多d稅

葵坊新都會都有通宵車入去
但零晨后好似一小時一班
以前有個由細到大隣居搬左入去
以前我都有諗過搬入去 但女朋友一定唔肯
唔想家變 所以放棄左

最好唔同時間都去望下

唔該晒

又自爆

長崎巴在嗎？有狗既眼問題想請教你

我想問下關於買樓既事
我月入30K，老婆35K，加埋有65K

黎緊想問樓，但問題就黎
其實我差銀行25萬卡數，每個月還款10K
一直無比人知 只有自己默默咁還

但我好怕買樓時，比屋企人同老婆知我原來有欠債

我有幾個問題

1. 我同老婆聯名申請按九成，我地收入65K，就當我扣左10K還款能力，都有55K，我見上網銀行借九成按要通過壓力測試 36K，咁我地兩老婆係咪一定會通過借到?

2. 我問過銀行信用卡，佢話如果申請按而成功批，係唔會同屋企人講我有負債問題。相反，如果唔成功批，佢地就會說明因為我有負債而影響批核，到時就會講比家人聽。我想問係咪真係咁?

3. 我期期還卡數，無拖過，但可能申請太多現金套現分期而影響TU，呢家好似係H。但老婆就無問題，咁我個CASE係咪都好易通過?

理財Campus：上海姑娘講價叻 4年炒出13單位

新一代樓神

要交的嗎？我都想知轉按係咪要俾過哂資料？

請問係同一間銀行轉都要？我本身都有分期緊卡數 係咪都要還左先？

佢老婆月入35k
九按30年，除非借300k左右
唔係應該過唔到壓測

份文件兩個都要簽名
入面有提信貸狀況
點呃?

各位巴打絲打，我想講，我終於簽左臨約了

希望冇變卦，落埋大訂個心定d

恭喜晒

恭喜晒！邊區？

sor大開心，講得唔清楚，我指等兩星期後落埋大訂個心會定d

Post爆 樓都爆啦

擔保人一樣check TU
份申請表都要declare債務

咁真係補Cash 做9成啦!!

最早幾期居屋只有禁售期，
唔洗補地價
eg 藍田 康田苑

新post
【初七人日Emoji 樂趣多】低調置業討論區(122)

去完聯歡會，返黎又爆一個 post - 24 小時都好勁下

呢幾日好似特別快喎

其他行原行續會有rebate???
另外就算甩唔到mc都可以轉按架？重新申請咪得？有錯請指證

召喚鏟草巴 夠鐘開新Post了

剷草巴

開左啦

here

那年巴開左新post

清左再等2/3個月啦，因為credit statement要交2/3個月

[url]已批466萬
直情post埋出黎，計都唔洗計wor [/url]

I see